新聞總覽 2014.09.29 星期一

新聞總覽 2014.09.29 星期一

無懼鎮壓
六萬人佔中叫梁下台
【抗命時代】

【本報訊】佔中昨凌晨掀起戰幔，三萬人下午湧到添美道周邊街道包圍警察，高叫「釋放學生」。警方向手無寸鐵的群眾施放催淚彈，嗆鼻的煙霧從白天燒至黑夜。示威者短暫撤離後，更多人重返現場，晚上逾六萬人同時佔領銅鑼灣至中環一帶交通要道，午夜時分蔓延至九龍。警方史無前例手持AR15半自動步槍及實彈威嚇和平示威者。佔中倡議人戴耀廷指出現時無人可以終止佔領行動，除非特首梁振英下台。昨日佔領行動無任何搗亂破壞場面。

記者：白 琳 張嘉雯 梁御和

======================

要聞港聞

無懼鎮壓
六萬人佔中叫梁下台

催淚彈強攻下 留守迎接拘捕
我們要上庭控訴不義政府

換特首也解決不到問題

「防暴隊對付市民」應驗

警狂施放催淚彈 市民大罵無恥
白煙中 媽媽孩子失散

萬人佔領 銅鑼灣 旺角

梁否認警察會開槍

金鐘星展今早停業

催淚彈 噴椒 鎮壓 傷者逼爆醫療站
警鐵腕清場 26人送院

警徵用港鐵列車

催淚彈擦過記者頭頂

皇仁書院今罷課

為當權者製造混亂 鎮壓手無寸鐵市民
警方武力不斷升級

動員7,000警 配AR15長槍

示威者疑被屈襲警帶署

封路封橋無理拘留 激發更多人站出來
禿鷹督師錯估民情

受阻司機豎大拇指打氣

警直踩數十小時吃不消

淚灑街頭推動社會進步
老中青無悔硬撼高牆

王先生：攜子認識社會

黃先生：硬食7催淚彈

60司機出錢買水 連日走300轉
貨Van義載物資遭警截

警充公音響拘泛民3議員

300醫護政總馳援

眼罩雨衣最為缺乏

法官指警違例 高院批人身保護令後獲釋
之鋒無理被拘46小時

被拖行少女：冇諗過出防暴警

護士生：警鎮壓令人髮指

沈祖堯求學生「LEAVE NOW」

龜縮多時終開腔 拒回應佔中兩大訴求
梁振英死撐政改決定

林鄭再𠱁住先：政改大局未定

梁全程微笑 官員肅穆

李源潮促請各界維穩

佔中遍地開花

警方噴椒 射催淚彈

藝術家圖跳橋抗爭

女警遭數百人包圍

示威者越六行車線

市民「解放」干諾道中

金鐘道戰線推向中環

三子提前佔中 被指騎劫學運
學聯呼籲最重要團結

戴耀廷哽咽：香港人好嘢

梁麗幗願犧牲當律師機會

環保界聯署譴責暴力驅趕

蘋論：
喪心病狂的專權政府，滾吧！ - 盧峯

不怕疲累艱辛 只怕沒真普選
三民主老將堅定抗敵

一向守規矩 余若薇為公義抗命

程翔做好準備長期抗爭

陳淑莊成佔中先頭部隊

金管局兩輪演習 確保銀行維持運作
財金地產界Plan B應變

今或失守牛熊線 港股短期弱

安永員工憂今難上班

證券行設後備辦公室

港鐵港島及荃灣綫不停金鐘站
新巴城巴77線受影響

金鐘商戶晚上陸續關門落閘

王丹吾爾開希台北聲援

政總體諒無法上班員工

佔中之路飽歷風霜

他們為爭取公義去飲

為手無寸鐵的學生打氣

四車連環撞 兩司機送命
一個爆胸亡 一個活燒死

壽星仔見友被困 欲救無從

兩死者同遭朋友車再狂撼
「出去一陣好快返」變永別家人

CRX斷開起火 疑為積木車

石澳道去年交通意外70宗

內地扣關潮 累淘寶集運遲大到

放棄集運 改用速遞

邊行最鍾意睇風水？
原來最迷信嘅係…

雪櫃溫度升高 卡介苗 乙肝疫苗 受影響
屯院40初生B打問題針

橋嘴百平方米珊瑚白化

器官移植助50病婦懷孕誕嬰

八成港女無打子宮頸癌疫苗

行山翁仆爆頭一身血
飛行服務隊奉召到新娘潭救人

重病女童厭世自殺垂危

赤柱監獄9犯群毆

情困婦墮樓死亡

無證女浮屍碼頭

男囚犯上吊獲救

昨晚六合彩開獎結果

高血壓做運動 忌快跑舉重物

舉80公斤鈴 谷爆急送院

伸展增血管彈性 防堵塞

醫管局護理情：
正能量面對天降橫禍

江湖滾熱辣 - 尊子

隔牆有耳：暴力清場 美國華人睇唔過眼
通緝人道罪犯狼振英 - 李八方

隔牆有耳：
英導演講哥哥如何變恐怖分子 - 李八方

隔牆有耳：
袁彌明孖慢必佔「鐘」 - 李八方

隔牆有耳：
「檸茶男」嚇怕運輸署 - 李八方

堅哥與台灣：
堅哥去咗飲！ - 葉一堅

沙膽虹手記：
可貴的一步 - 沙膽虹

壹錘定音：
大倒退 - 李慧玲

西環集中營：
挺梁者要謝罪 - 季陶

蘋果會客室

致執法者
(恒生管理學院通識教育系兼任講師 潘啟聰) - 潘啟聰

失去學生，將失去未來—談香港佔中運動與中共前途
（北京獨立學者 章立凡） - 章立凡

飛來峯上的香港學生
（專欄作家 古德明） - 古德明

黃之鋒抓得完嗎？
（自由撰稿人 許驥） - 許驥

在我們批判之前
（八十後教師 Monica Yu） - Monica Yu

英國將步前蘇聯後塵
（資深傳媒人 盧峯） - 盧峯

歡迎投稿

===========================

link